有圖有真相，你一中左武漢肺炎，人生就玩完

有晒圖，中左有幾大獲
一般肺炎已經白左一忽
再睇埋另外果張沙士肺，白左一半以上
今次武漢肺炎全灰

中左既話又康復，好運既唔洗帶部人工呼吸機係身，但無左8，9成基本肺活量係基本收費
到時行無氣，屌西無氣，上斜唔得，行樓梯唔得，運動一定唔得
未計其他拼發症，骨枯，後遺症，未計其他各種痛楚和病痛

屌西無氣

肺有冇得自己生返？唔識一問，不要吊九我

行路都無氣
有埋圖都唔識睇?

應該無
起碼聽過活體捐肝
從來無聽過活體捐肺

好似唔見咗個肺咁

換返個瑞士山區肺先

你覺得我吹大d咪我咪大
有晒圖都話吹大

女上

李嘉誠都未必買到個新肺黎換

馬上風 rip

咪撚亂傳啦，用下個腦分析下

有圖有真相

蠢真係無藥醫

分析唔到

你用咁大隻字睇黎好夠膽 夠唔夠薑去醫院奶兩啖武肺試下？ 再post 張x 光比大家睇下

骨枯出現原因係用類固醇副作用
今次啲藥唔同應該冇呢個副作用
至於個肺花哂有乜影響就唔知

其實個肺白咗係因為發炎
好返消晒炎咪冇事囉
不過點都有影響㗎啦

吹你老母

以前睇過紀錄片，如果要做換肺，基本上要連心臟一齊換，唔知點解，淨係話唔一齊換死亡率高d

睇嚟會愈來愈多人失蹤

發完炎係咪無返事?

只係如果同時發哂就透唔倒氣?

發炎同纖維化好似兩樣野來?
清左炎就正常返? 纖維化就同壞死一樣?
有無人解釋?

係呀要cctvb報你先信呀

不如你分享下你既見解 事實擺在眼前都唔知

發左炎好番都會削左個肺功能

利申：以前有肺炎，好番做檢查，有3%肺囊萎縮左

應該係免疫系統攻擊正常肺細胞導至纖維化

真係唔太識睇
可唔可以BB班講解下正常同出左事既xray圖既分別

現時無任何治療手段下，需要即時隔離

亦代表一中咗，就無辦法再見到親人

瑞士山區肺

纖維化無得逆轉

咦？哩個味瑞士山區肺？

冇得復完

整大啲字就大撚哂呀？
有埋圖都話吹，用吓你個閪腦啦傻閪

哇～ 咁L 恐怖😱

一早Block咗

咁撚恐怖？

大家要守住香港

咪派膠啦
利申日日幫人照

Source:

可能Pleural effusion 姐

旗都扯唔起 仲點女上

自己中下 試下
咪知係咪吹大D

真係慘過死

唉 屋企有個廢老日日who fucking cares咁
我好似淨返重新投胎呢個option

成個肺冇左 行步路都冇氣

巴打我都係

引左幾個三毛出黎柒

用人工既咪得

Case 3反而好返啲喎

)30211-7.pdf

行30s冇氣

更加冇氣

參考下矽肺病

好撚假
俾source唔該

對於痊癒患者會否留下後遺症的問題，詹慶元指臨床上發現受新型冠狀病毒感染後，患者主要是肺部受損，但輕症患者應該沒有後遺症，重症患者可能會有一段時間內，遺留一定肺部損害修復變化，例如纖維化。但詹慶元強調，肺部的修復能力非常強，絕大部分的纖維化都可以修復，「但是對極重的，非常非常重的極少數的患者，可能會在比較長的時間內留下一點肺纖維化，我們要加強後期的隨訪。」
（sor for G Na 01）

咦 我見之前武漢好返d人跳下跳下咁出黎架喎

你問返沙士生還者

細胞風暴

佢連洗手15秒都唔肯 話邊有咁多菌
我媽媽就日日消毒但有個廢老係度 日日1:1都無用啦
我就快想隊冧佢

成日睇連登見到圖啲人就信到十足 但係最基本嘅source又冇
依家唔係唔信你 但係得張圖又冇來源 根本唔知x光圖點睇
你估我地個個讀醫咩

冇

想維穩就慳啲啦dllm

Push

推依個 樓主pin

source

你中左咪知囉，似足兩星期前架武漢人

唔好衝出黎住先啦

我屌 有冇咁撚吹 好似冇左個肺

梳 自膠左 未訓醒冇睇右下角

屌西無氣咪女上囉

睇開波既人 不論男女
個腦都係好有問題 on99咁

上面咪有

推

骨枯係類固醇問題

樓主記得將source置頂

馬上風好過屌西無氣

想問幅圖有冇source

咁者係點先知自己中招?

有research paper

香港基本法第二十七條:
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由

所以咁多幅相影到啲人突然暈低左

，

佢個閪腦都花晒，唔好笑

唔識google下？

我屌你咩個X光over exposed 之嘛，用呢啲咁嘅假圖呃人

其實唔可以單睇2 張圖下定論

如果 依2 張圖係用 3 種肺炎「嚴重個案」嚟比先有意思。

兩幅圖一樣嘅？

瑞士山區肺！？

真係笑撚死，咁到可以呃人

我中過普通肺炎, 花咗嘅地方就算好返都冇可能發揮100%功能,
我嗰陣時係一邊肺嘅1/5地方花左, 唞啖氣都痛到老母都唔認得....
可想而知兩邊肺都花曬會痛到乜程度...

正常肺入面如果係空氣，density低，會黑色。如果出現唔同程度嘅灰至白就即係唔正常。灰色啲通常就積水、膿呀嗰啲嘢。白色通常係癌腫/纖維化嗰啲density高，Xray穿唔過嘅嘢。個肺白到咁就好撚柒嚴重，好返都殘廢一生

利申：半桶水

果張白晒嘅圖似係平時用x-ray照大肥佬時，x-ray嘅穿透力唔夠(唔夠電/冇落grid），打唔穿啲脂肪導致underexposed，因為見佢成個人個軀幹連埋肩夾骨、腹部呢啲唔係胸腔嘅部分都白晒

又block一條柒頭

咁治愈嗰兩百幾人呢 ？

仲諗扑嘢？仲慘過矽肺病啊

痴撚線啲支那人幾撚時死？

咁究竟真實係點？
全灰又代表乜

讀醫 覺得假

同感

慘過中aids

似exposure factor較得唔啱咋喎係可以好嚴重但係唔好危言聳聽啦
利申：啱啱問過個radiologist

這個先係
佢張圖有誤導性

右手邊係武漢肺炎？
點解連啲骨都睇唔到既

中招就大q獲啦
有閪誤導性咩

但咁都過到peer review

灰到骨都無埋

收皮啦你

利申：醫護
張XRay好假，張片似冇推contrast 。

總之唔好中招

就算真係好彩死唔去 好得返
都永久性傷殘
真正嘅唔死都得返半條命

咁簡單地講係咪即刻照到有影 再加白色就已經gg

無得屌西 不願做人了

sir,yes sir!你讀得書多定醫生讀得多書，sir

中左基本上等死，好返唔會玩到好多年

邊可能灰到咁，個胸腔無曬其他器官？

字大唔等於正確，你繼續維穩啦， blocked

但係美國個個唔係話食隻抗伊波拉藥好翻，乜事都無咩？

連登logic：有圖一定係真既

推啊

霧霾黎

問題係防不勝防

推
樓主幅圖有誤導性 要compare 應該拎兩幅右邊圖比較 樓主果幅咁比較係無意思 source圖係比較同一個px前後兩張相個分別 而唔係病人同病人之間個分別
仲有 張灰白既CXR係應該照得唔好 d電俾唔夠張相underexpose咗，較番啱電張相應裙唔會咁灰白好似好恐怖咁
個病人係有肺炎 但張相唔合格 拎黎比較誇大咗個對比 大家出post前可小心求證 令市民過度恐慌就唔好啦

你都戇撚鳩 根本唔會出現咁嘅情況

右邊果張。一係卒過contrast。一係就比唔夠電.....。一係就patient太大隻但又唔落grid。
正常點會照到咁樣衰....
就算你真係consolidate曬都唔會灰到咁

on9藍絲
膠都廢事派

其實照肺係其中一個檢查來的姐。
究竟個病人咩事，都要睇埋驗血呀，physical exam果d。
當然，如果你有舊相compare就最好啦。如果冇ge....咁白左係有d問題又冇錯ge

中一次再同我講

屌死撚硬

我聽d去過大陸exchange的同事講。
大陸照肺好撚求其。bra都唔撚駛除....

痴撚線, 中左死唔去仲慘過死, 其實後生果D中左有無機會好返?

【內蒙古1 # 新增病例住在確診病例樓上 #】據內蒙古自治區衛健委通報，2020年2月1日10時至2日10時，#內蒙古新增確診 4例#。確診病例鄂爾多斯市達拉特旗白某，男，40歲，達拉特旗人，居於確診病例宋某樓上，無本市外出史，未接觸過發熱病人，未到過農貿市場，無野生動物接觸史。1月29日，患者自覺胸悶、噁心發熱症狀，31日自駕到達拉特旗人民醫院就診。2月1日，經專家會商，確定為新型冠狀病毒感染的肺炎確診病例。

血管少啲

#8
隨遇而安的人
•
7 小時前
邊度話會骨枯？纖維化？
沙士係呼吸道疾病
武漢肺炎都係
應該都係咁

你今朝先柒完又開多個POST 柒過做乜鳩
鬼唔知隻肺炎好撚危險

如果我自己照pat咁的垃圾出來。我一定會再照過....
痴撚線，呢d相有乜可能出到街

係咪真㗎
嗰一家三口支那人中晒但冇個死好失望

2:28
人地專家上節目講架
老屈我改圖

人地節目講架, 老屈我

google CXR。搵到第二幅咁上下樣衰的圖都難。

不過，雖然張相係有問題。但隱約勉強都見到真係嚴重ge。

我冇話你有問題。
我覺得份journal 有問題。點過peer review....on99

死黑警 你全家仆街死啦

有無正常人肺比較？

呢條友出名垃圾架啦

正常

似用CR/conventional照完出相先發現錯電
懶得照過就俾radiologist report

我都賺夠啦，讓俾你賺

THX

戇鳩
你睇下有無一個香港患者救得返咪得

成90幾個cases 係要揀呢張x ray出嚟

我冇得屌西

問題不大

利申30歲A0青頭

霧霾肺

pish

建議pin 咗個source 樓主

咁你又讀幾多書呀？

屌 勁不安

靠你FC

我都諗點會白到咁

你好撚慘，講正常話畀人負皮

我得3秒
冇呢個問題

有時太緊火係街見到gap都會自己出

我之前肺炎都白咗一邊 到而家都好似冇乜後遺症喎 不過我少做運動唔知肺活量有冇變化

佢撚會咩，發放假新聞就識

X 光穿唔過就會白，咁樣就係 X 光太過弱

最怕係奶左野都唔知,d後遺症逐d逐d爆出黎

點send得落手....。
己經唔係sub optimal image quality。直頭係insufficient。

食煙整返黑佢

原來一般肺炎都唔會好唔怪得我唞氣咁差

樓主圖片來源出處

武肺重症患者

你中完之後影幅嚟睇咪知

第一張發現打唔穿
第二張都比一樣電

全個身體得肝臟會識自己生返

不過真係有機會，唔係講笑

中央講架

要死咗先捐到個肺俾人

綿花來姐，嚇我唔到嘅

個radiographer究竟點過placement

肺部花開富貴

毅進畢業 心繫香港

好似話會肺纖維化

武漢肺炎有機會令肺臟纖維化，纖維化就像絲瓜變成了絲瓜布。
纖維化後的肺臟因為失去了應有的彈性，肺泡壁逐漸增厚、僵硬，無法有效交換氣體，因此會出現喘氣、乾咳、呼吸困難等症狀。

記得中咗之後要去照x光同埋CT,等住睇你個肺變成點

屌你老母幾廿歲人都問得出咁嘅問題
你條j斷咗又有得生返？

Push.

你有冇照過x光

個肺去左邊？

活跳屍。

突破盲點
又係喎 錯都算
錯足兩日

大家咪去酒店，機場，醫院
超高風險

毛玻璃狀態
纖維化

醫返 仲有幾多成肺部功能?

睇唔明即係點

點撚樣睇啊

中左就人生玩完，唔洗想咁多

早兩日FB見到, 有個台灣醫生轉載, 都有人討論可信性

有research paper 似係真，但case 1個patient似本身condition唔好
無ct其實都好難睇到實際condition係點，但似pleural effusion 浸晒成個肺
Btw 就算係都係underexposed, 唔係overexposed
利申：放射師

係，係 under 我講錯

唔似純粹underexposed, vertebra都distinguish到，lung field唔應該咁白

如果我中左 我就唔怕死既
但我想死之前見到活生生既*大波*
有冇大波絲還我心願

成個肺收左皮

以後係連登亂放d圖上黎都呃到人
唔會思考真假

好恐怖

拉

屌閪武器

上下右邊同一張圖

無野既。。慣架啦中國人

高永文都中過沙士，佢好似乜事都冇。

樓主睇幾張圖就以為自己係醫生

假l到咁，係咁嚴重香港d確診一早死晒啦

俾人召喚咗出嚟

fake news
利申：做醫護，睇開x光片

根本中左武漢肺就算好得返都好多後遺症

心口近中間近表面好似有d唔舒服，(放手掌按住會舒服左，食薄荷糖又會舒服左，深呼吸又會舒服左)。
本來以為食完野urg氣時有d酸那倒。

但係前晚一邊耳仔熱。嚇親但一陣之後無事。
今晚另一邊耳仔好熱。嚇親但一陣之後又無事。
但係呢一刻頭呀耳呀又完全唔熱，究竟有事定冇事

網上近日好多周街訓倒左係度既相

其實咩事?

No啦！
今次係死梗！
基因有部分同愛滋病相同
病毒係擾亂免疫系統
叫你自身的白血球攻撃肺細胞(當佢哋癌症)
要你理解患者有如愛滋病人
但佢可飛沫、糞便傳播病毒
愛滋病只係直接性接觸或輸血才傳播
邊個恐怖啲？

連登仔唔驚

點會白到咁

我都賺夠啦，都想比人賺下

啱呀屌樓主真係誇張
你快啲去身先士卒lam一次野
之後再攞個肺片返嚟辟謠
最憎樓主呢啲大話精

Child登仔樓主放流料嚇人，比人篤爆又輸唔起

笑到傻

fake news
利申屋企人做醫生

fake news

利申成日睇醫生

冇醫學常識既連燈仔真係好可悲

街邊暈低就一定係武漢肺炎
好返有免疫記憶就話可以再病
宜家兩幅擺明exposure差勁遠既chest x ray係度做比較

大把人唔識死字

馬兄唔係死左？
RIP

所以政府一定要封關

仲諗住咁快有study

好撚癲

有冇得瑞士山區換肺

變到唔識講人話仲叫無事

幅圖應該係想表達wars會搞到radi罷工，片都無得照

那有閪屌

丁都可能打唔到

一段時間即係幾耐﹖

好記性

點解有人可以好返出院？

肺部有部份受損都唔係玩完既，可以算勤力做運動提升返好既部份既能力，分分鍾仲勁過以前未受損個陣

唉 如果係咁我寧願死

應該係同一張相來，你見到red dot artifect 位完全一樣

生化武器

靠你fc

灰撚哂

花撚過mon貼

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

即係會黄變藍？唔怪得藍絲想疫情大爆發啦。

我中過普通肺炎 ， 想講哥陣食啖面都無氣啜，唔敢想像中左武漢肺炎有幾辛苦